{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_087058",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "쌍자총통"
    },
    "text": "双子総統\\n\n釜山広域市西区九徳路(富民洞二街、東亜大学校富民キャンパス)東亜大学校博物館\\n\n1975年8月4日、国宝に指定された。長さは522mm、トンキがは384mm、口径は17mm、重さは約1.3kgであり、東亜大学博物館が所蔵している。1583年(宣祖16)が(徐加)の青銅(靑銅)で鋳造した。銃口から火薬と実弾を装填して、ジュンヤクソン(中藥線)に火種を点火、発射する流通式(有筒式)火器だ。1583年イタンゲ(尼湯介)の乱の際に猛威をふるった、キムジ(金墀)が考案した勝者総統と類似するが、袋に銃身が対としていて一方の銃身に3発ずつ同時に6発を発射できるということが違う。技法上、非常に洗練されたものと評価されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この国宝の名前は何ですか？",
            "answer": "この国宝の名前は『双子総統』です。"
        },
        {
            "question": "この国宝は誰によって鋳造されましたか？",
            "answer": "この国宝は1583年に徐加によって鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "この国宝の長さは何メートルですか？",
            "answer": "この国宝の長さは522mmです。"
        },
        {
            "question": "この国宝はどこで所蔵されていますか？",
            "answer": "この国宝は釜山広域市西区九徳路(富民洞二街、東亜大学校富民キャンパス)東亜大学校博物館で所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この国宝は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この国宝は1975年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この国宝の重さは何キログラムですか？",
            "answer": "この国宝の重さは約1.3kgです。"
        },
        {
            "question": "この国宝の鋳造に使用された素材は何ですか？",
            "answer": "この国宝の鋳造に使用された素材は青銅(靑銅)です。"
        },
        {
            "question": "この国宝は何年の乱の際に使用されましたか？",
            "answer": "この国宝は1583年のイタンゲ(尼湯介)の乱の際に使用されました。"
        },
        {
            "question": "この国宝はどのようにして発射されるのですか？",
            "answer": "この国宝は銃口から火薬と実弾を装填して、ジュンヤクソン(中藥線)に火種を点火、発射される流通式(有筒式)火器です。"
        },
        {
            "question": "この国宝の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この国宝は袋に銃身が対としていて一方の銃身に3発ずつ同時に6発を発射できるという点が特徴的です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 231,
        "QA": 365
    }
}